深夜數學題8

是咁的

1. 任意多邊形P，周界為S，面積為A，假設P有內切圓，半徑為r，證明 S*r/2=A

2. 任意多面體P，表面積為S，體積為A，假設P有內切球，半徑為r，證明 S*r/3=A

3. 可否推廣至有內切n-1 sphere既n維polyc唔識串，令S*r/n=A成立？

利申唔係功課

1, 2其實好簡單

1. 將個n邊形以中心切成n個三角形

於是總周長/n=個三角形既底
r由於係內圓既半徑所以係垂直於個底

所以多邊形既面積=(S/n)*r/2*n
=s*r/2

2道理一樣

總周長/n=底只對正多邊形成立

冇人答

其實樓上個答案雖不中亦不遠

而3既等價問題係 n維錐體體積 遵唔遵守 底*高/n

但其實都一樣唔難

推